.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--e--Eclipse-Burst:

Взрыв затмения (`Eclipse Burst <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=96>`_) / Закл. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- холод
- тьма
- негативное

**Обычай**: арканный, сакральный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 60-футовый взрыв

**Спасбросок**: Рефлекс

----------

Сфера ледяной тьмы взрывается в области, нанося существам 8d10 урона холодом и объектам, плюс дополнительные 8d4 негативного урона живым существам.
Существа и объекты в области взрыва должны сделать спасбросок Рефлекса.

Если сфера перекрывает область магического света или воздействует на существо, с эффектом магического света, *взрыв затмения* пытается противодействовать эффекту света.

| **Критический успех**: Существо или объект невредимы.
| **Успех**: Существо или объект получают половину урона.
| **Провал**: Существо или объект получают полный урон.
| **Критический провал**: Существо или объект получают двойной урон. Если это существо, оно становится "слепым" из-за тьмы, на неограниченный период времени.

----------

**Усиление (+1)**: Урон холодом увеличивается на 1d10, а негативный урон живым существам увеличиваются на 1d4.





.. include:: /helpers/actions.rst